<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>iKon.mn - Шинэ мэдээ</title>
    <description>The next horizon for the Connected Generation</description>
    <link>https://ikon.mn</link>
    <item>
      <title>Самсунг – Шинэ жилийн бэлэгтэй, урамшуулалт худалдаа</title>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align:justify; margin-bottom:11px">Оны хамгийн торгон өдрүүдэд болдог Шинэ жилийн баярыг тохиолдуулан Дэлхийн тэргүүлэгч Самсунг брэнд нь эрхэм хэрэглэгчдэдээ зурагтын ээлжит хямдралаа өргөн барьж байна.</p>

<p>Шинэ жилийн урамшууллын хугацаанд зурагтын сонгогдсон загварууд хямдралтай худалдаалагдахаас гадна сонгогдсон зурагтад тоос сорогч бэлгэд аваарай. Зөвхөн танд болон таны гэр бүлд зориулсан энэхүү хямдралыг урамшууллын хугацаанд амжиж ашиглан, албан ёсны борлуулагч нараас худалдан авалт хийгээрэй.</p>

<ul>
	<li>Сонгогдсон загварын зурагт + Тоос сорогч бэлгэд</li>
	<li>Сонгогдсон загварын саундбар</li>
</ul>

<div class="ikon-block-container">
<p style="text-align: justify;"><strong>Урамшуулал үргэлжлэх хугацаа:</strong> 2024 оны 12 сарын 09 &ndash; 2025 оны 01 сарын 05</p>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>Samsung-ийн Монгол дахь албан ёсны дистрибьюторууд: </strong>PC Mall, Sain electronics, Nomin Electronics, Next Electronics</p>

<p style="text-align: justify;"><strong>Samsung-ийн хэрэглэгчийн лавлах:</strong> <strong><a href="tel:18002555">1800-2555</a></strong> (Бүх операторуудаас дуудлага хийхэд үнэгүй)</p>

<h1 style="text-align: center;">Урамшуулалд хамрагдах бүтээгдэхүүний нөөц хязгаартай тул та яараарай!</h1>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 12:00:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>О.Батбаяр: Нийслэлийн эмнэлгүүдэд хэвтэн эмчлүүлэгчдийн 62.7 хувь нь томуу, томуу төст өвчний шалтгаантай байна</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Томуу, томуу төст өвчнөөр зонхилон бага насны хүүхдүүд өвдөж байгаа тул амны хаалтыг тогтмол хэрэглүүлэх, шим тэжээлтэй хоол хүнс идүүлэх, эрт унтуулах зэргээр дархлааг нь дэмжихийг Халдварт Өвчин Судлалын Үндэсний Төв(ХӨСҮТ)-өөс зөвлөж байна.&nbsp;</p>

<p>Өнөөдөр тус төвөөс томуу, томуу төст өвчний нөхцөл байдлын талаарх ээлжит мэдээллийг хүргэлээ.&nbsp;</p>

<div class="ikon-block-container">Өнгөрсөн долоо хоногт 277,000 хүн амбулаторийн тусламж үйлчилгээ авсны 7.7 хувь нь томуу, томуу төст өвчний шинж тэмдгээр ханджээ.&nbsp;Одоогийн байдлаар 9,640 хүн эмнэлэгт хэвтэн эмчлүүлж байгаагаас 32 хувь нь амьсгалын замын цочмог халдварт өвчин буюу томуу, томуу төст өвчний шалтгаантай байна. Улаанбаатарт энэ үзүүлэлт 62.7 хувь байгаа юм.</div>

<p>ХӨСҮТ-ийн лаборатори&nbsp;233 сорьцод шинжилгээ хийхэд коронавирус, амьсгалын замын синциталь, томуугийн А хэв шинжийн вирус зонхилсон байна.&nbsp;</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/8lgfg9_300A3451_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/8lgfg9_300A3451_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>

<div class="ikcaption">Гэрэл зургийг MPA агентлагийн онцгой зөвшөөрөлтэйгөөр ашиглав</div>
</div>

<p>Эдгээр нөхцөл байдалтай холбогдуулан<strong>&nbsp;ХӨСҮТ-ийн дэд захирал,&nbsp;Томуу, томуу төст өвчний шуурхай штабын дэд дарга&nbsp;О.Батбаяр&nbsp;</strong>&quot;Томуугийн оргил үе ирж байгаа учраас халдвар нэмэгдэх хандлагатай байна.&nbsp;</p>

<p>Улаанбаатар хотод 100,000 хүн амд ногдох өвчлөлөөр авч үзэхэд&nbsp;алаг цоог дэгдэлтийн түвшинд байна.&nbsp;</p>

<p>НЭМГ-ын 48 дугаар долоо хоногийн мэдээллээс үзэхэд&nbsp;108,000 хүн амбулаториор үйлчлүүлснээс&nbsp;8,924 нь томуу, томуу төст өвчний шалтгаантай байна.</p>

<div class="ikon-block-container"><span class="ikon-shareable-twitter">Нийт өвчлөгсдийн бараг 85 хувь нь 15-аас доош насныхан</span> байна. Орны ачааллын тухайд өнгөрсөн жилийнхээс 9.2 хувиар нэмэгдсэн. Нийслэлийн харьяа эрүүл мэндийн байгууллагуудад 1,561 ор ажиллаж байна. Нийт хэвтэн эмчлүүлэгчдийн 81 хувь нь амьсгалын замын өвчинтэй байна.&nbsp;</div>

<p>Нийслэлийн есөн дүүрэгт эмнэлгийн орны ачаалал өнгөрсөн оны мөн үеэс 9.1 хувиар нэмэгдсэн.</p>

<p>Одоогоор&nbsp;</p>

<ul>
	<li>Баянзүрх нэгдсэн эмнэлэг 300</li>
	<li>Сонгинохайрхан дүүрэгт 280</li>
	<li>Сүхбаатар дүүрэгт 190</li>
	<li>Чингэлтэй дүүрэгт 140</li>
	<li>Хан-Уул дүүрэгт 156</li>
	<li>Багануур дүүрэгт 113 ор ажиллаж байна.&nbsp;</li>
</ul>

<p>Амралтын өдрөөр нийслэлийн эмнэлгүүдийн яаралтай тусламж, хүлээн авахад 2,311 хүүхэд үзүүлсэн нь өнгөрсөн долоо хоногтой харьцуулахад 1.5 хувиар өссөн.</p>

<p class="phalf"><span class="ikon-shareable-twitter">Өвчлөл ийнхүү нэмэгдэж байгаа тул сургууль цэцэрлэгүүдийг шинэ жилийн арга хэмжээ тэмдэглэхгүй байхыг уриалж байгаа</span>. Нийт өвчлөгсдийн 80 гаруй хувь нь 15-аас доош насныхан. Мөн 10-аас доош насныхан өвчлөлийн 60 гаруй хувийг эзэлж байгаа тул сэргийлэхийг уриалж байна&quot; гэв.</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:56:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>С.Энхбаяр: 24 дүгээр цэцэрлэгийг хааж байрлуулсан краныг буулгасан байна. Одоо орц, гарцуудыг нээх шаардлагатай</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Өнгөрсөн сард нийслэлийн Хяналт, шалгалтын газраас иргэдийн гомдлын дагуу Сүхбаатар дүүргийн 10 дугаар хорооны нутаг дэвсгэр дээр барилгын үйл ажиллагаа явуулж буй &ldquo;Мөнх ариун булаг&rdquo; ХХК-ийг орц, гарц хааж, дулаан, цахилгааны шугам эвдсэн гэх асуудалд шалгалт хийж, шаардлага хүргүүлээд буй.</p>

<p>Шаардлагын гүйцэтгэлийн явцын талаар <strong>Нийслэлийн Хяналт Шалгалтын Газрын&nbsp;дарга С.Энхбаяр</strong> &ldquo;Энэхүү зөрчилтэй барилгын дунд үйл ажиллагаа явуулж буй 24 дүгээр цэцэрлэгийн багш нар болон хүүхдүүдийн эцэг эхийн гомдлын дагуу бид өмнө нь шалгалт хийсэн. Тухайн үед нийслэлийн улсын ахлах байцаагчийн 13 албан шаардлагыг өгсөн бөгөөд одоогоор албан шаардлагын биелэлтийг шалгахад 70 гаруй хувьтай байна.</p>

<p>Цэцэрлэгийн цонх болон харагдах байдлыг хааж байрлуулсан краныг буулгаж, зарим хэсгийн эмх замбараагүй байдлыг цэгцэлсэн байна.</p>

<p>Харин одоо нэн түрүүнд цэцэрлэгийн хүүхдүүдийн зорчих орц, гарцуудыг нээх шаардлагатай. Шалгалтын дагуу өгсөн үүрэг даалгавар бүрэн биелээгүй байгаа учир тус компанид өгсөн улсын байцаагчийн албан шаардлагыг нийслэлийн Стандартын газар болон нийслэлийн Орон сууцны бодлогын газарт дахин хүргүүлнэ&rdquo; гэв.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/5dje3h_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/5dje3h_imported_image_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.71875%;">&nbsp;</div>
</div>

<p>Мөн аравдугаар сард &ldquo;Карлсбэрг&rdquo; ХХК-аас ирсэн гомдлын дагуу төлөвлөгөөт бус шалгалт хийхэд &ldquo;Мөнх ариун булаг&rdquo; ХХК нь барилгын ажил гүйцэтгэх явцдаа эрчим хүчний доголдол үүсгэсэн байсныг тогтоосон. Тус компанийн үүсгэсэн зөрчилд таван сая төгрөгийн торгуулийн арга хэмжээ авч, албан даалгавар хүргүүлсэн ажлын хэрэгжилт 80 хувьтай байна. &ldquo;Мөнх ариун булаг&rdquo; ХХК-ийн зүгээс &ldquo;Цэцэрлэгийн орц, гарцыг шийдэх ажил явагдаж байгаа бөгөөд энэ долоо хоногт дуусгах төлөвлөгөөтэй&rdquo; гэсэн тайлбар өглөө.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/vamc0x_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/vamc0x_imported_image_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.71875%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/7reiwq_imported_image_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/7reiwq_imported_image_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.71875%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>НЗДТГ-ын хэвлэл мэдээлэл, олон нийттэй харилцах хэлтэс</strong></p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:26:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Доминиканы Бүгд Найрамдах Улсын хууль сахиулагчид гадил жимсэнд нуусан 9,500 кг кокаин илрүүлжээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Карибын тэнгисийн Доминиканы Бүгд Найрамдах Улсын эрх баригчид өнгөрсөн долоо хоногт Европ тивд тээвэрлэн хүргэх гэж байсан 9,500 кг кокаиныг гадил жимсний ачаанаас илрүүлжээ.</p>

<p>Энэ нь тус улсын түүхэнд илрүүлсэн хамгийн их хэмжээтэй кокаин юм байна.</p>

<p>Нийслэл Санто Доминго хотын боомтод саатуулагдсан гадил жимстэй чингэлгүүдээс 320 ширхэг уут кокаин илэрсэн нь хар захад $250 саяын үнэ хүрэх бараа юм.</p>

<p>Илрүүлсэн кокаинтай холбогдуулан 10 хүнийг мөрдөн шалгаж эхэлжээ.</p>

<p>Урьдчилсан мөрдлөгөөр гадил жимсний ачаа Гватемал улсаас гаралтайг тогтоосноо Доминиканы Хар Тамхитай тэмцэх газар мэдээлсэн байна.</p>

<p>2006 онд Санто Доминго хотын ижил боомтоос 2,580 кг кокаин хураасан нь өмнөх хамгийн том илрүүлэлтэд тооцогдож байжээ.</p>

<p>Сүүлийн жилүүдэд Карибын тэнгисийн орнууд нь Колумб улсаас Европын зах зээлд хар тамхи гаргадаг гол зам болсон байна.</p>

<p>2020 оны байдлаар Европ тивд дэлхийн нийт кокаин хэрэглээний 21 хувь ногдож буйг НҮБ-ын судалгаа харуулжээ.</p>

<p>Өнгөрсөн онд нийтлэгдсэн судалгааны тайланд Их Британи, Бельги, Франц, Испани зэрэг баруун Европын орнуудад кокаины хэрэглээ нэмэгдсэн тухай тоо баримт нийтлэгдэж байв.</p>

<p>Тухайлбал Англи, Уэльст хар тамхины тун хэтрүүлснээс үүдэлтэй үхлийн тоо сүүлийн 30 жилийн дээд хэмжээнд хүрснээс зөвхөн кокаинтай холбоотой үхэл жилийн дотор 30 хувиар өссөн байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:05:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Улаанбаатар хотын зам, гүүрний төслийг хэрэгжүүлэхэд Хятадын &quot;Тяньхао&quot; компани цементээр хангана</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Улаанбаатар хот, БНХАУ-ын&nbsp;ӨМӨЗО-ны&nbsp;&ldquo;Тяньхао&nbsp;олон улсын худалдаа&rdquo; ХХК хооронд хамтран ажиллах санамж бичиг байгуулжээ. Ингэснээр&nbsp;Улаанбаатар хотын бүтээн байгуулалтын ажлын хүрээнд дараах чиглэлээр хамтран ажиллах юм байна. Үүнд:</p>

<ul>
	<li>Хотын газар доорх шугам сүлжээг шинэчлэх, сэргээн засварлах төслийн хүрээнд &quot;Тяньхао&quot;&nbsp;компанийн үйлдвэрлэсэн бат бэх,&nbsp;зэврэлтэд&nbsp;тэсвэртэй, удаан эдэлгээтэй шилэн хоолой болон холбогдох туслах бүтээгдэхүүнийг &ldquo;Шугам хоолойн төсөл&rdquo;-д нийлүүлнэ.<br />
	&nbsp;</li>
	<li>Хот байгуулалтын чиглэлээр газар доорх шугам сүлжээ, галд тэсвэртэй хаалга, цонх, барилгын дулаалга, бусад материал, салхины эрчим хүчний үйлдвэрлэлд ашиглагдах туслах үйлдвэрүүдийг байгуулж, хөрөнгө оруулалт хийхэд &quot;Тяньхао&quot;&nbsp;компанитай хамтран ажиллана.&nbsp;<br />
	&nbsp;</li>
	<li>&ldquo;Тяньхао&rdquo; компанийн цементийн үйлдвэрлэл нь БНХАУ-ын нийслэл Бээжин хот,&nbsp;Хэбэй&nbsp;муж,&nbsp;Шаньси&nbsp;муж,&nbsp;Шэньси&nbsp;муж, ӨМӨЗО зэрэг хот, мужид цемент нийлүүлдэг байна. Улаанбаатар хотын зам, гүүр, хонгил, төмөр зам, үл хөдлөх, нисэх онгоцны буудал болон бусад төслийг хэрэгжүүлэхэд&nbsp;чанартай цементээр хангаж, хамтран ажиллана гэж&nbsp;<strong>НЗДТГ-ын хэвлэл мэдээлэл, олон нийттэй харилцах хэлтсээс мэдээлэв.</strong></li>
</ul>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:45:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Украины ерөнхийлөгчтэй уулзсаныхаа дараа Трамп нэн даруй гал зогсоохыг талуудад уриалав</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Бямба гарагт Парис хотод сэргээн босгосон Нотр Дамын сүмийг нээх ёслолын үеэр АНУ-ын ерөнхийлөгчийн сонгуульд ялсан Дональд Трамп, Украины ерөнхийлөгч Володимир Зеленский нар уулзсан юм.</p>

<p>Энэхүү уулзалтын маргааш Трамп сошиал хуудсаараа нэн даруй гал зогсоохыг Украины дайнд оролцогч талуудад уриалжээ.</p>

<p>&ldquo;Талууд галаа зогсоож, яриа хэлэлцээ яаралтай эхлүүлэх хэрэгтэй. Дэндүү олон хүний амь нас дэмий үрэгдэж, дэндүү олон гэр бүл сүйрч байна&rdquo; гэж тэр мэдэгдсэн юм.</p>

<p>Украин улс &ldquo;400,000 цэргээс гадна олон мянган энгийн иргэнээ энэ дайнд алдсаныг&rdquo; Трамп бас нэмж дурджээ.</p>

<p>Гэхдээ түүний дурдсан тоо алагдсан болон шархадсан цэргийн нийт тоо бололтой.</p>

<p>&ldquo;Зеленский болон Украин улс тохиролцоонд хүрч, энэхүү солиорлыг зогсоохыг хүсэж байна&rdquo; гэж Трамп цааш нь бичжээ.</p>

<p>Парис хотод Трамптай хийсэн уулзалт нь &ldquo;сайн үр дүнтэй&rdquo; болсныг Зеленский өчигдөр бас сошиал хуудсаараа мэдээлсэн байна.</p>

<p>Эх сурвалжуудын мэдээлснээр тэдний уулзалтыг Францын ерөнхийлөгч Эммануэл Макрон санаачлан зохион байгуулжээ.</p>

<p>Зеленский өчигдөр бас Украины армийн хохирлын талаар тоо баримт дэлгэсэн нь ховор тохиолдол байлаа.</p>

<p>Энэ дайнд Украины армийн 43,000 алба хаагч алагдаж, 370,000 орчим цэрэг шархадсаны тал нь эмчлүүлсний дараа дахин фронтод явсныг тэр мэдээлжээ.</p>

<p>Сонгуулийн кампанит ажлынхаа үеэр Украины дайныг 24 цагийн дотор зогсоож чадахаа амлаж байсан Трампын бодлого хэрхэн хэрэгжих нь нууц хэвээр байгаа.</p>

<p>Тэрбээр чөлөөндөө гарсан генерал Кэйт Келлогийг Орос, Украины асуудал хариуцсан тусгай элчээр томилох шийдвэрийг зарласан.</p>

<p>Келлог өмнө нь Киев, Москвагийн эрх баригчдыг яриа хэлэлцээний ширээнд суулгахаар шахах, хэрвээ Путин үүнийг зөвшөөрөхгүй бол Украинд үзүүлэх зэр зэвсгийн тусламжаа нэмэгдүүлэх замаар Оросын талыг хөшүүрэгдэх боломжийн талаар ярьж байжээ.</p>

<p>Бараг гурван жил үргэлжилж буй дайнд Украины нийгэм туйлдаж, сүүлийн үед Оросын талд эзлэгдсэн газар нутгаа үлдээгээд гал зогсоох нөхцөлийг зөвшөөрөх хүмүүсийн тоо нэмэгдсэн гэх мэдээлэл бий.</p>

<p>&ldquo;Гуравны нэг орчим нь ямар ч тохиролцоо хийхийн эсрэг, өөр гуравны нэг нь буулт хийх замаар тохиролцох, үлдсэн гуравны нэг нь тодорхой саналгүй байна&rdquo; гэж Украины улс төрийн шинжээч Володимир Фесенко саяхан олон нийтийн санаа бодлын талаар хэвлэлд ярьжээ.</p>

<p>Сүүлийн саруудад Оросын армийн хүний тоогоор хүч түрэх &ldquo;махны машин&rdquo; тактик үр дүнгээ өгч, фронтын шугам дагуу давшилт нь эрчимжиж байгаа.</p>

<p>Энэ нь Украины талыг хүн хүчний болон зэр зэвсгийн хомсдолд оруулж байна.</p>

<p>Хэрвээ Трамп тангараг өргөснийхөө дараа АНУ-аас үзүүлдэг зэр зэвсгийн тусламжийг бууруулбал байдал улам хүндрэх юм.</p>

<p>&ldquo;Би түүнд (Трамп) шударга, найдвартай энх тайван тогтоох хүсэлтэй байгаагаа хэллээ. Хэдхэн жилийн дараа Оросууд нураасан өмнөх тохиолдол шиг биш&rdquo; гэж Зеленский өчигдрийн мэдэгдэлдээ өгүүлжээ.</p>

<p>Хэдийгээр Трамп дайн зогсоох талаар өөдрөг бодолтой байгаа ч Путинд тийм сонирхол байгаа эсэх нь тодорхойгүй байна.</p>

<p>Тэрбээр Крымийн хойг болон 2022 оноос хойш хяналтаа тогтоосон Украины дөрвөн бүс нутгийг авах, дээр нь Украиныг НАТО-д элсүүлэхгүй байх шаардлага тавьж байгаа.</p>

<p>Эдгээр нь Киевийн эрх баригчдын хувьд хүлээн зөвшөөрөх аргагүй нөхцөлүүд юм.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Reuters</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:35:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>100 саятан тодроход сар хүрэхгүй хугацаа үлдлээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align: justify;">Ариг банкнаас хугацаатай хадгаламж эзэмшигчдийнхээ дунд зарласан &ldquo;Аригтай хадгалаад 100саяын эзэн болоорой&rdquo; хадгаламжийн урамшуулалт аяны VIII шатны урамшууллын эзэд тодорч урамшууллаа гардан авлаа. Энэ удаад 3 сая, 1 сая, 500,000 төгрөг болон 50,000 төгрөгийн нийт 80-н харилцагч урамшууллын эзнээр тодорсон юм.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/que9m8_Photo_01_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/que9m8_Photo_01_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 52.604166666666664%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>1,000,000 сая төгрөгийн урамшууллын эзэн О. Нинжмаагийн сэтгэгдэл:</strong></p>

<p style="text-align: justify;">Би төрийн байгууллагад насаар ажилласан эрдэмтэн судлаач хүн. Миний хувьд цалингийнхаа тодорхой хувийг хуримтлуулах, зарим төсөл хөтөлбөр дээр ажилласан мөнгөнөөсөө хуримтлал үүсгэдэг. Бага ч гэлтгүй тухайн хадгаламждаа мөнгөө хуримтлуулаад яваад байхад дараа нь шаардлагатай үед хэрэглэхэд энэ маань санаанд оромгүй өссөн байдаг. Тиймээс бага гэлтгүй хуримтлалтай болж Ариг банкны аянд оролцоорой, үнэхээр аз гэж байдаг юм байна. Маш их баяртай байна.&nbsp;</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/0sbe41_photo_02_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/0sbe41_photo_02_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.71875%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;">Харин одоо ердөө сар хүрэхгүй хугацааны дараа бидний хүсэн хүлээсэн 100сая төгрөгийн эзэн болон сүүлийн шатны урамшууллын эзэд тодрох гэж байна. Иймээс та 12 сарын 31-нээс өмнө амжиж Ариг банкны Улаанбаатар хот, Эрдэнэт хот, Дархан хотод байрлах салбаруудад 50,000 төгрөгөөс дээш дүнгээр өөрт тохирох хадгаламжийн бүтээгдэхүүнээс сонгон 14-16.5 хувь хүртэлх хүүтэй хугацаатай хадгаламж нээлгэх эсвэл хугацаатай хадгаламждаа орлого нэмэх зэргээр оролцох боломжтой. Харилцагч та &ldquo;Аригтай хадгалаад 100саяын эзэн болоорой&rdquo; хадгаламжийн урамшуулалт аяны талаар дэлгэрэнгүй мэдээллийг:</p>

<ul>
	<li style="text-align: justify;">24 цагийн туршид <a href="tel: 70701001">7070 1001</a> дугаараас</li>
	<li style="text-align: justify;"><a href="https://100say.arigbank.mn/" target="_blank">100say.arigbank.mn </a>&nbsp;</li>
	<li style="text-align: justify;"><a href="http://www.arigbank.mn" target="_blank">www.arigbank.mn</a> сайтаас болон Улаанбаатар хот, Дархан хот, Эрдэнэт хотод байрлах Ариг банкны салбаруудаас аваарай!</li>
</ul>

<p style="text-align: center;"><strong>Ариг банк</strong></p>

<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:27:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;The MongolZ&quot; багийн дэлхийн аваргын шөвгийн наймын тоглолт энэ Пүрэв гарагийн 14:00 цагт болно</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Counter Strike-2 (CS2) тоглоомын энэ оны хоёр дахь Дэлхийн Аварга Шалгаруулах Тэмцээн (ДАШТ) буюу &quot;Perfect World Shanghai Major 2024&quot; Хятадын Шанхай хотод зохион байгуулагдаж байгаа билээ.&nbsp;</p>

<div class="ikon-block-container">Нийт 1.2 сая ам.долларын шагналын сантай тус тэмцээн нь Open stage, Elimination Stage, Playoff Stage гэсэн гурван шатлалтайгаар арванхоёрдугаар сарын 15-н хүртэл зохион байгуулагдана.</div>

<p>Өнгөрсөн амралтын өдрүүдэд энэхүү тэмцээний &quot;Elimination Stage&quot;-ийн сүүлийн тоглолтууд болж дууслаа. Ингэснээр &quot;Playoff Stage&quot; буюу дэлхийн аваргын сүүлийн шатны найман баг бүрдэж, дараагийн тоглолтын тов гарч&nbsp;байна.</p>

<p>&nbsp;&quot;The MongolZ&quot; баг сүүлийн шатны тоглолтдоо&nbsp;Европын &quot;MOUZ&quot; багтай оноолт таарчээ. Тус хоёр багийн тоглолт&nbsp;энэ долоо хоногийн Пүрэв гарагийн 14:00 цагт &quot;Во3&quot; (гурван &quot;map&quot;-аар ялагчийг тодруулах) журмаар&nbsp;явагдана.</p>

<p>Манай улсын багийн хувьд&nbsp;Европын &quot;MOUZ&quot;-ийг энэ удаагийн дэлхийн аваргын &quot;Elimination&quot; шатны хоёр дахь тоглолтдоо хожиж байсан. Ийнхүү сүүлийн шатанд дахин оноолт таарч байгаа юм.&nbsp;Хэрэв тус тоглолтод ялалт байгуулбал шөвгийн дөрвөн багийн нэгээр тодорно.</p>

<div class="ikon-block-container">Дэлхийн аваргын шөвгийн найман багийн тоглолтууд энэ сарын 12-наас эхлэх бөгөөд &quot;Во3&quot; журмаар шууд хасагдах дүрмээр тоглоно.</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/h8mxmr_Image_12-9-24_at_10.15_AM_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/h8mxmr_Image_12-9-24_at_10.15_AM_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 43.401759530791786%;">&nbsp;</div>

<div class="ikcaption">liquipedia.net</div>
</div>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:20:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Агаарын чанарын индекс 30 минутын дотор их бохирдолтой болон өөрчлөгдөв</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Монгол Улсын Их Сургуулийн Агаар орчны мониторингийн лабораторийн үзүүлэлтийг танилцуулж байна.&nbsp;</p>

<p>Өнөө өглөөний буюу 2024 оны арванхоёрдугаар сарын 9-ний 08:30 цагийн байдлаар хотын төв хэсэгт агаарын чанарын индекс 199 буюу бага зэргийн бохирдолтой байгааг харуулжээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/4droe8_469795396_986373393532485_4421031012711890173_n_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/4droe8_469795396_986373393532485_4421031012711890173_n_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 83.82978723404256%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">&nbsp;</p>

<p class="phalf">Эх сурвалж:<strong> МУИС-ийн Агаар орчны мониторингийн лаборатори</strong></p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:45:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>ҮЙЛ ЯВДАЛ: &quot;Мазаалай Баавгайн судалгаа, хамгаалал&quot; сэдэвт олон улсын эрдэм шинжилгээний хурал болно</title>
      <description>
        <![CDATA[<p><strong>МУИС-ийн Номын сангийн 502 тоотод</strong></p>

<p><strong>09:00-17:00 цагт</strong> &quot;Мазаалай Баавгайн судалгаа, хамгаалал&quot; сэдэвт олон улсын эрдэм шинжилгээний хурал зохион байгуулагдана.</p>

<p><strong>Төрийн ордонд</strong></p>

<p><strong>10:00-16:00 цагт</strong> Байнгын хороод хуралдаж, 2025 оны төсвийн тухай асуудлыг хэлэлцэнэ.</p>

<p><strong>ХӨСҮТ-д</strong></p>

<p><strong>11:00 цагт</strong>&nbsp;Томуу, томуу төст өвчний нөхцөл байдал, тандалтын талаар мэдээлэл өгнө.&nbsp;</p>

<p><strong>&ldquo;Үндэсний мэдээллийн төв&rdquo;-д</strong></p>

<p><strong>11:00 цагт</strong> 1950-1960-аад онд Оросын талыг баримтлагчид болон Монголын талыг баримтлагчдын хоорондын тэмцэл Шинэ цагийн сэхээтнүүдийн хэлмэгдэл сэдвээр Цогт-Очирын Лоохууз сан, Монголын хэлмэгдэгсдийн холбооноос мэдээлэл хийнэ.</p>

<p><strong>11:30 цагт</strong>&nbsp;Эрүүгийн хуулийн 12.1, 12.5-ийг чангатгах, &quot;Нэг хүүхэд, Нэг цэцэг&quot; хөдөлгөөн эхлүүлж байгаа талаар иргэн Д.Мягмардорж мэдээлэл хийнэ.</p>

<p><strong>12:00 цагт</strong>&nbsp;Хөдөлмөрийн баатар, Ардын жүжигчин, XX зууны манлай дуурийн дуучин Ц.Пүрэвдоржийн нэрэмжит Ари романс дуулаачдын олон улсын VI уралдаан энэ сарын 13-17-нд зохион байгуулагдах тухай Сонгодог урлагийн хөгжлийг дэмжигч Ц.Пүрэвдорж сангаас мэдээлэл хийнэ.</p>

<p><strong>&quot;Norphei Art Gallery&quot;-д</strong></p>

<p><strong>15:00 цагт </strong> 2024 оны УИХ-ын сонгуулийн эргэн тойрныг хамарсан, тэдгээрийн онцлох датаг олон нийтэд ойлгомжтой&nbsp;дүрслэлээр харуулах &quot;Дата эрх чөлөө: Сонгууль 2024&quot; үзэсгэлэнгийн нээлт болно.</p>

<p><strong>Чингис хаан музейн &quot;Мөнгөн мод&quot; танхимд</strong></p>

<p><strong>15:00 цагт</strong> Дэлхийд тархсан Монгол өв цувралын &quot;Герман дахь монголын түүх, соёлын дурсгалууд&quot; ном болон &quot;Орхоны хөндий&quot; цахим музейн сайтын нээлт болно.</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:27:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;4Merical Vibes&quot; баг долдугаар байр эзэлж $80 мянга, &quot;Falcons Force&quot; 14 дүгээр байрт бичигдэж $63 мянгын шагнал хүртлээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Цахим спортын PUBG MOBILE тоглоомын тав дахь дэлхийн аварга шалгаруулах тэмцээн буюу &quot;PMGC 2024&quot;-ийн сүүлийн шатны тоглолтууд Английн Лондон хотод өнгөрсөн амралтын өдрүүдэд болж өндөрлөлөө.</p>

<p>Нийт 18 тоглолтын үр дүнд манай улсын&nbsp;&quot;4Merical Vibes&quot; баг 104 оноотой долдугаар байр эзэлж, 80 мянган ам.долларын шагналын санг хүртлээ. Харин&nbsp;&quot;Falcons Force&quot; баг 71 оноотой 14 дүгээр байр эзэлж, 63 мянган ам.долларын шагналыг авахаар болж байна.&nbsp;</p>

<p>&quot;4Merical Vibes&quot; багийн хувьд эхний өдрийн зургаан тоглолтоо маш сайн гүйцэтгэж, 63 оноотойгоор хүснэгтийг тэргүүлж байв. Гэвч хоёр болон гурав дахь өдрөө хангалттай оноо цуглуулж чадсангүй.&nbsp;Мөн тэд&nbsp;PUBG MOBILE тоглоомын дэлхийн аварга шалгаруулах тэмцээний нэг тоглолтод хамгийн олон буюу 23 &quot;kill&quot; хийснээр дээд амжилт тогтоолоо.</p>

<p>Тэгвэл&nbsp;&quot;Falcons Force&quot; багийн хувьд энэхүү тэмцээнд тун тааруу амжилттай оролцлоо. Эхний тоглолтдоо &quot;winner winner chicken dinner&quot; хийж, 21 оноо авсан боловч үлдсэн 17 тоглолтод хангалттай оноо цуглуулж чадаагүй юм.&nbsp;</p>

<div class="ikon-block-container">Энэ жилийн дэлхийн аваргад Өмнөд Солонгосын &quot;Dplus&quot; баг 153 оноотойгоор түрүүлж, 426 мянган ам.долларын шагналын санг хүртлээ. Тус баг сүүлийн тоглолтыг амжилттай дуусгаж, нэг онооны зөрүүгээр дэлхийн аварга болж чадлаа.</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/ji1z0l_469707284_1018636023633182_5473722547996087935_n_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/ji1z0l_469707284_1018636023633182_5473722547996087935_n_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 125%;">&nbsp;</div>
</div>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:04:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Өнгөрөгч долоо хоногт газар хөдлөлт хоёр удаа бүртгэгджээ </title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Улсын хэмжээнд өнгөрсөн долоо хоногт /2024.12.02-08/ нийслэлийн 8 дүүрэг, 16&nbsp;аймгийн 34 суманд аюулт үзэгдэл, ослын 94&nbsp;удаагийн дуудлага онцгой байдлын албанд бүртгэгджээ.</p>

<p>Дуудлагын дагуу төв, орон нутгийн онцгой байдлын байгууллагын алба хаагчид үүрэг гүйцэтгэж, таван&nbsp;иргэний амь насыг авран хамгаалсан байна.</p>

<p>Нийт дуудлагын 80&nbsp;нь гал түймэр, 12&nbsp;нь хүний үйл ажиллагаатай холбоотой осол, хоёр нь биологийн гаралтай аюулт үзэгдэл байв.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/07s1jf_viber_image_2024-12-09_07-16-29-124_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/07s1jf_viber_image_2024-12-09_07-16-29-124_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 70.6875%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">&nbsp;</p>

<p class="phalf">Эх сурвалж: <strong>ОБЕГ</strong></p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:59:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Монгол инженерүүдийн ур ухаанаар сүндэрлэх хамгийн анхны оффис дотроо ногоон байгууламжтай, амьтдад ээлтэй VISION BUSINESS TOWER төсөл</title>
      <description>
        <![CDATA[<p class="paragraph" style="text-align: justify;">VISION BUSINESS TOWER төсөл нь оффис, бизнес худалдаа үйлчилгээний зориулалт бүхий хотын шинэ бизнесийн төв цэгийг тодорхойлох 25 давхар барилга бөгөөд ажиллахад таатай орчныг бүрдүүлэх зорилгоор RECHARGE AREA, PET HOTEL зэргийг шийдэж өгсөн.</p>

<p style="text-align: justify;">Байршлын хувьд Улаанбаатар хотын шинэ бизнес дүүрэг буюу Хан-Уул дүүрэг, 15-р хороо, 120 мянгатын 4 замын уулзвар дээр байршилтай бөгөөд ирээдүйн үнэ цэнтэй байршил гэдгээрээ онцлогтой.</p>

<p style="text-align: justify;">Мөн байгальд ээлтэй ногоон орчныг эрэлхийлж буй өнөө үед компаниуд өөрсдийн оффистоо ногоон орчныг бүрдүүлснээр ажилчдадаа таатай, ажил хийх орчныг илүү тухтай, эрүүл болгож өгч байгаа юм.</p>

<h4 style="text-align: justify;">ТӨСЛИЙН БУСАД ОНЦЛОГ:</h4>

<p style="text-align: justify;">📌 Монголын хамгийн анхны барилга дотроо ногоон байгууламжтай буюу тус барилгад үйл ажиллагаа явуулж буй байгууллагын ажилчдад зориулан цайны цаг, чөлөөт цагаараа хүчилтөрөгчөөр амьсгалах орчныг бүрдүүлж өгснөөрөө онцлогтой</p>

<p style="text-align: justify;">📌 Нисдэг тэрэг буух зогсоол: Аваарын болон зорчигчийн зориулалт бүхий нисдэг тэрэгний зогсоол нь барилга дээр өндөр даралтын даацтай нисдэг тэрэг буух тул барилгын хийцлэл болон төлөвлөлтийн хувьд чанарын өндөр түвшинд хийж гүйцэтгэж байгаагаараа онцлогтой. Мөн тус зогсоол хэсэгт салхилах орчин бүхий террастай.</p>

<p style="text-align: justify;">📌 12,13 давхар - Recharge area хэсэг. Үүнд: шэйр оффистой, уулзалтын өрөөнүүд, спорт энтертайнмент төв, Pet hotel- хэсэгтэй</p>

<p style="text-align: justify;">📌&nbsp;Бид байгууламжийн менежментээ 24/7 үйлчилгээг санал болгох бөгөөд үүнд барилгын аюулгүй байдал, засвар үйлчилгээ, мэдээллийн технологийн дэд бүтэц, консьержийн үйлчилгээг үзүүлэх болно</p>

<p style="text-align: justify;">📌 Шилэн фасад: UV хамгаалалтай 3 давхар шилтэй К=1.3-1.5Вт/м2 үзүүлэлттэй, нарны хэт ягаан туяаг нэвтрүүлэхгүй, том хуваагдал бүхий шилэн фасадтай.</p>

<p style="text-align: justify;">📌 Эко car charger: Байгальд ээлтэй, ногоон ирээдүйг бий болгох зорилгоор цахилгаан авто зогсоолыг төсөлдөө төлөвлөсөн. Бүх төрлийн цахилгаан тээврийн хэрэгсэл цэнэглэх боломжтой зогсоолын хэсэг нь Улаанбаатар хотын аль ч хэсэгт түгжрэлгүй зорих боломжийг тань нэмэгдүүлнэ.</p>

<p style="text-align: justify;">📌 Бүгдэд хүртээмжтэй лифт: VISION BUSINESS TOWER төслийн инновац шингэсэн онцлог шийдлүүдийн нэг болох 6 лифттэй бөгөөд 1 удаа 125 хүн тээвэрлэх хүчин чадалтай байхаар төлөвлөсөн билээ.</p>

<h5>Төслийн танилцуулга видео:</h5>

<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="360" src="//www.youtube.com/embed/DYLlYWf-dus?rel=0" width="640"></iframe></p>

<p style="text-align: justify;">Та бүхэн борлуулалтын албатай холбогдож дэлгэрэнгүй мэдээлэл авахыг хүсвэл <strong><a href="tel: 72228888">7222-8888</a>&nbsp;</strong>утсаар холбогдоорой.&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:57:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Нийслэлд эвдрэлтэй явган замын мэдээллийг иргэдээс авч байна&quot;</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Улаанбаатар хотын иргэдийн алхах замд эвдэрсэн, явах боломжгүй болсон явган замуудын мэдээллийг цахимаар хүлээж авч эхэлжээ.&nbsp;</p>

<p>Иргэдээс ирсэн мэдээллийн дагуу тэдгээрийг засах, явганаар зорчих боломжийг бүрдүүлэх аж.</p>

<p><a href="https://www.facebook.com/nc20mc.gov.mn" target="_blank">ЭНД</a> дарж, эвдэрсэн явган замын зураг болон байршлын мэдээллийг оруулах боломжтой байна.</p>

<p>Энэ онд нийслэлийн хэмжээнд 27,800 ам метр талбайд явган хүний зам тохижуулсан гэж албаныхан мэдээлээд буй.</p>

<p>Барилгын ажлыг үед болон автомашинаа явган хүний зам дээр гаргаж тавьснаар эвдэрсэн тохиолдлууд гардаг байна.</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:48:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Сирийн цэргүүд орхин явсны дараа Израилийн арми Голаны өндөрлөгийн завсрын бүсийг эзлэн авав</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Өчигдөр буюу Ням гарагт Израилийн цэргүүд Голаны өндөрлөг дэх завсрын бүсийг түр хугацаанд эзлэн авсныг тус улсын ерөнхий сайд мэдэгджээ.</p>

<p>Сирийн засгийн эрхийг босогчид булаан авч, 1974 онд Дамаскийн эрх баригчидтай байгуулсан гэрээ хүчингүй болсон тул ийм арга хэмжээ авснаа Израилийн ерөнхий сайд Бенжамин Нетаньяху тайлбарласан байна.</p>

<p>&ldquo;Манай хил дээр дайсагнагч хүч байрлахыг бид хүсэхгүй&rdquo; гэж тэр мэдэгджээ.</p>

<p>Бямба гарагт Голаны өндөрлөгийн буффер бүс дэх байрлалаа Сирийн засгийн газрын цэргүүд орхин явсныг эх сурвалжууд мэдээлж байв.</p>

<p>Ням гарагт завсрын бүсэд оршдог Сирийн таван тосгоны оршин суугчдад дараагийн мэдэгдэл хүртэл гэрээсээ гарахгүй байхыг Израилийн зэвсэгт хүчин анхааруулсан байна.</p>

<p>Голаны өндөрлөг бол Сирийн нийслэл Дамаск хотоос баруун өмнө зүгт 60 км зайд оршдог хадархаг тэгш газар юм.</p>

<p>1967 оны зургаан өдрийн дайны төгсгөлд Израилийн арми Голаны өндөрлөгийг Сири улсаас булаан авч, 1981 онд өөртөө нэгтгэж байжээ.</p>

<p>Дэлхийн ихэнх улс Израилийн энэ үйлдлийг хүлээн зөвшөөрдөггүй.</p>

<p>Өчигдөр Нетаньяху мэдэгдэлдээ Ассадын дэглэм нуран унасан өдрийг &ldquo;Ойрх Дорнодын түүхэнд тэмдэглэгдэх өдөр&rdquo; гэж онцолжээ.</p>

<p>Башар аль Ассад болон түүний эцэг 1971 оноос хойш Сири улсыг хатуу гараар захирч байсан юм.</p>

<p>&ldquo;Ассадын дэглэм нуран унасан нь асар том боломж олгож байгаа ч бас томоохон аюул занал дагуулж байна&rdquo; гэж Нетаньяху мэдэгджээ.</p>

<p>Ираны холбоотон Ливаны Хезболла байгууллагын хүч нөлөөг Израилийн арми сулруулсны үр дүнд ийм өөрчлөлт гарсныг тэр тайлбарласан байна.</p>

<p>Нетаньяху бас Израильтай энх тайвнаар зэрэгцэн оршихыг хүсдэг Сиричүүдэд тусламжийн гараа сунгахад бэлэн байгааг илэрхийлжээ.</p>

<p>Тэрбээр Голаны өндөрлөг дэх завсрын бүсийн Сирийн байрлалыг эзлэн авснаа &ldquo;нөхцөл байдлыг тогтворжтол аюулгүй байдлыг хангах түр арга хэмжээ&rdquo; гэж тайлбарласан юм.</p>

<p>&ldquo;Бид Сирид шинээр гарч ирж буй хүчнүүдтэй сайн хөршийн харилцаа тогтоож, энх тайвнаар зэрэгцэн оршихыг хүсэж байна. Гэхдээ ингээгүй тохиолдолд бид Израиль улс болон Израилийн хилийг хамгаалахын төлөө чадах бүхнээ хийх болно&rdquo; гэж Нетаньяху хэлжээ.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:46:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>ХХБ Орхон аймаг дахь Бүсийн оношилгоо эмчилгээний төвд нярайн шарлагын аппарат бэлэглэлээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p style="text-align:justify">ХХБ-ны ууган салбаруудын нэг Эрдэнэт салбарын үүсгэн байгуулагдсаны түүхт 25 жилийн ой энэ онд тохиож байна. ХХБанкны Эрдэнэт салбар анх 1999 онд Орхон аймгийн Баян-Өндөр сум буюу Эрдэнэт хотноо Чандмань төвд 807-р салбар нэртэйгээр үйл ажиллагаагаа эхлүүлж байсан түүхтэй.</p>

<p style="text-align:justify">Ойн баяраараа ХХБ эх үрсийн эрүүл мэндийг дэмжих, эмнэлгийн тусламж үйлчилгээг сайжруулах зорилгоор &ldquo;Орхон аймаг дахь Бүсийн Оношилгоо Эмчилгээний Төв&rdquo;-д нярайн шарлагын аппарат бэлэглэлээ. (2024.12.06)</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/42z44u_225A6068_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/42z44u_225A6068_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/ob03fn_225A6085_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/ob03fn_225A6085_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;">Орхон аймагт сард дунджаар 190 хүүхэд төрдгөөс 170 гаруй нь &ldquo;Орхон аймаг дахь Бүсийн Оношилгоо Эмчилгээний Төв&rdquo;-д төрдөг байна. Шинээр төрсөн хүүхдийн 50 орчим хувь нь нярайн шарлалттай төрдөг бөгөөд төрөх эмнэлгээс гарсны дараа ч 17% нь эмнэлэг дээрээ ирж шарлагын эмчилгээнд ордог аж.&nbsp;</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/pz6gkz_225A6077_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/6/pz6gkz_225A6077_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align:justify">Иймд ХХБ нийгмийн хариуцлагын хүрээнд &ldquo;Орхон аймаг дахь Бүсийн Оношилгоо Эмчилгээний Төв&rdquo;-д &nbsp;нярайн шарлага хийхээс гадна дутуу төрсөн ургийг бойжуулахад ашигладаг инкубатортой аппаратыг бэлэглэсэн юм.</p>

<p style="text-align:justify">&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:30:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Сирийн нийслэлийг босогчид эзэлж, Ассад гэр бүлийн хамт Москвад дүрвэн иржээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Ням гарагт босогчид Сирийн нийслэл Дамаск хотыг эзэлснээс хойш хэдэн цагийн дараа тус улсын ерөнхийлөгч Башар аль Ассад гэр бүлийн хамт Москвад дүрвэж ирснийг Оросын хэвлэлүүд мэдээлжээ.</p>

<p>Ингэснээр Сири улсад Ассадын гэр бүлийн 50 орчим жил үргэлжилсэн дэглэм нуран унаж байна.</p>

<p>Ассад болон түүний гэр бүлд ОХУ-ын эрх баригчид оршин суух эрх олгосноос гадна Сири дэх Оросын цэргийн бааз, дипломат төлөөлөгчийн газрын аюулгүй байдлыг хангах асуудлаар босогчидтой тохиролцсон тухай РИА агентлаг мэдээлжээ.</p>

<p>Сирийн босогчдын зэвсэгт бүлэглэлүүд арав гаруй хоногийн дотор маш хурдтайгаар Ассадын дэглэмийг унагасан нь гайхмаар үйл явдал болж байна.</p>

<p>Одоо тус улсын ирээдүй хаашаа эргэх, нийт Ойрх Дорнодын бүс нутгийн хүчний харьцаа яаж өөрчлөгдөх нь анхаарал татаж байна.</p>

<p>Орос улс Сирийн асуудлаар НҮБ-ын аюулгүй байдлын зөвлөлийг шуурхай хуралдуулах санал гаргасныг тус улсын НҮБ дахь суурин төлөөлөгчийн нэгдүгээр орлогч Дмитрий Полянский сошиал хуудсаараа мэдээлжээ.</p>

<p>Ням гарагийн өглөө баярлаж хөөрсөн иргэд 2011 оны Арабын хувьсгалын үеийн Сирийн хувьсгалын туг далбааг мандуулан Дамаск хотын гудамж талбайд цугларсан байна.</p>

<p>Зарим нь Ассадын ордон, амьдарч байсан өргөө рүү дайран оржээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/l7arvp_assad_collapse_2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/l7arvp_assad_collapse_2_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">Сирийн босогчдыг тэргүүлсэн Хаяат Тахрир аль-Шам (ХТШ) зэвсэгт бүлгийн командлагч Абу Мохаммед аль-Голани олон ургалч үзэл, шашны хүлцэнгүй байдлыг хүлээн зөвшөөрч, улс орны ирээдүйг тодорхойлоход бэлэн байгаагаа зарласан байна.</p>

<p>ХТШ өмнө нь Аль-Кайда террорист байгууллагын Сири дэх салбар гэгдэж байснаа хэдэн жилийн өмнө харилцаагаа тасалсан гэдэг.</p>

<p>Босогчид Дамаск хотод нэвтэрсний дараа хамгийн түрүүнд Умаяадын хийдэд зочилсон Голани дэглэмийн уналтыг &ldquo;Исламын үндэстний ялалт&rdquo; гэж нэрлэсэн юм.</p>

<p>Тэрбээр бас Ассадын дэглэм Сири улсыг &ldquo;Ираны шуналын ферм&rdquo; болгосон гэж шүүмжилжээ.</p>

<p>Гэхдээ тэд олон зэвсэгт бүлэглэлүүдийн дунд хуваагдсан улс орныг нэгтгэх хүнд даалгавартай тулгарч байна.</p>

<p>Одоо Сирийн хойд хэсэгт Туркийн дэмжлэгтэй бүлэглэлүүд АНУ-ын дэмждэг Курдын дайчидтай тулалдаж, Исламын Улс бүлэглэлийн үлдэгдэл зарим алслагдсан бүс нутагт идэвхтэй хэвээр байгаа.</p>

<p>Ням гарагт босогчид хатуу чанга нөхцөлтэйгөөрөө алдартай Сайднаяа шоронгоос олон мянган хоригдлыг суллаж, Дамаск хотод 16:00-5:00 цагийн хооронд хөл хорио тогтоосон байна.</p>

<p>Сүүлд босогчдын командлагчдын нэг Анас Салхади телевизээр үг хэлэхдээ шашны болон үндэсний цөөнхүүдэд ялгавартай хандахгүйгээ амлажээ.</p>

<p>&ldquo;Сири бол хэнийг ч ялгахгүй, бүгдэд ижил тэгш улс. Сири бол Друз, Суннит, Алавит зэрэг бүх шашны урсгалуудад нээлттэй орон. Бид хүмүүстэй Ассадын гэр бүл хэрхэн харьцаж байсан шиг харьцахгүй&rdquo; гэж тэр мэдэгдсэн юм.</p>

<p>Сирийн ерөнхий сайд Мохаммед Гази Жалали түүний засгийн газар босогчидтой хамтран ажиллаж, эрх мэдлийг шилжүүлэхэд бэлэн байгаагаа зарлажээ.</p>

<p>2011 онд эхэлсэн бослогын дараа Сирид иргэний дайн дэгдэж байв.</p>

<p>Өнгөрсөн хугацаанд Ассадын дэглэм Орос, Иран улсуудын дэмжлэгтэй оршин тогтнож байсан.</p>

<p>Сүүлийн жилүүдэд Израильтай үүсгэсэн сөргөлдөөний улмаас Ираны хүч нөлөө буурч, Орос улс Украины дайнд хүчээ төвлөрүүлэх болсон нь Ассадыг унагах нөхцөлийг бүрдүүлсэн юм.</p>

<p>Ираны гадаад хэргийн яам Сирийн ард түмэн өөрийн ирээдүйг гадаадын хүчнүүдийн оролцоогүйгээр шийдэх ёстойг өчигдөр мэдэгджээ.</p>

<p>Тус улсын дипломатууд Дамаск дахь элчин сайдын яамаа орхин явсан байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Associated Press</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:18:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>БНХАУ-ын хөрөнгө оруулагчид трамвай, Туулын хурдны замын төсөлд хамтран ажиллах хүсэлтэй байгаагаа илэрхийлэв</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Улаанбаатар хотод богино хугацаанд олон хүн тээвэрлэх боломжтой трамвайны урьдчилсан ТЭЗҮ-ийг ирэх оны хоёрдугаар сард боловсруулж дуусгахаар ажиллаж байгаа аж. Ирэх оны нэгдүгээр улиралд багтаан босоо тэнхлэгийн нэг шугамыг хийх бөгөөд уг шугамын чиглэл нь Зунжин худалдааны төвөөс Сүхбаатарын талбай хүртэл 20.4 км үргэлжлэх бөгөөд 23 буудалтай байх юм байна.&nbsp;Ингэснээр замын хөдөлгөөний дундаж хурд 22 хувиар нэмэгдэнэ гэж тооцоолжээ.</p>

<p>Түүнчлэн нийслэлд хот дотор хайрцган дам нуруу бүхий хийцлэлтэй нийт 33 км үргэлжлэх дөрвөн эгнээ Туулын хурдны замын тендерийг арванхоёрдугаар сард багтаан зарлах юм байна. Хурдны зам ашиглалтад орсноор &nbsp;замын хөдөлгөөний дундаж хурд 13.5 хувиар нэмэгдэхээс гадна Дархан болон Замын-Үүд чиглэлийн дамжин өнгөрөх автотээврийн нэвтрүүлэх чадвар сайжирна.&nbsp;</p>

<p>Мөн хот доторх хөдөлгөөний ачааллыг бууруулах хоёр түвшний тойрог хурдны авто зам байгуулах зөвлөх үйлчилгээний тендерийг шалгаруулаад байгаа бөгөөд ТЭЗҮ-г 2025 онд бүрэн боловсруулна. Уг авто замыг байгуулснаар хотын төвийн гол гудамж замуудын уулзвар, огтлолцлуудын нэвтрүүлэх чадвар нэмэгдэж, &nbsp;замын хөдөлгөөний дундаж хурдыг 27 хувиар нэмэх боломжтойг гэж үзжээ.</p>

<p>Харин Туулын хурдны замыг Нисэхийн тууш замтай холбох шинэ гүүрний ажлын тендерийг ирэх онд зарлаж, ажлыг эхлүүлэх бөгөөд Наадамчдын гудамж буюу Яармагийн зам дээгүүр явах босоо тэнхлэгийн гүүрэн байгууламж нь Нэгдүгээр хороолол руу холбогдож, урагшаа Нисэхийн хурдны замтай нийлэх юм байна.</p>

<p>Эдгээр төслүүд буюу трамвай, гүүрэн байгууламж, тойрог болон хурдны зам байгуулах чиглэлд БНХАУ-ын дэд бүтэц, эрчим хүч, санхүү хөрөнгө оруулалтын салбарын аж ахуйн нэгж, байгууллагууд хамтран ажиллах хүсэлтэй байгаагаа илэрхийлжээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/2mbheo_6752e177e90d113800221610_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/9/2mbheo_6752e177e90d113800221610_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.35416666666667%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">&nbsp;</p>

<p class="phalf"><br />
Эх сурвалж:&nbsp;<strong>НЗДТГ-ын хэвлэл мэдээлэл, олон нийттэй харилцах хэлтэс</strong></p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:00:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Хятадын хөлөг онгоцыг барьцаалсан Сомалийн далайн дээрэмчид мөнгө нэхэж эхэлжээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Хятадын 18 хүнтэй загас агнуурын хөлгийг барьцаалсан Сомалийн далайн дээрэмчид мөнгө нэхэж эхэлснийг албаных эх сурвалжууд Бямба гарагт мэдээлжээ.</p>

<p>Уг хөлгийг далайн дээрэмчид яг хэзээ эзэлсэн нь тодорхойгүй байна. Өнгөрсөн Пүрэв гарагт Европын Холбооны далайн дээрэмтэй тэмцэх хүчнийхэн анх барьцаалагдсаныг нь мэдээлж байжээ.</p>

<p>&ldquo;Дээрэмчид одоогоор хөлгийг эрэг дагуу шилжүүлж, аюулгүй байрлал хайж байна&rdquo; гэж Сомалийн зүүн эргийн боомт хот Эйлийн цагдаагийн ахлагч Мохамед Дини мэдээлсэн байна.</p>

<p>Түүний өгсөн мэдээллээр бол Хятадын талын хөлсөлсөн хамгаалалтын ажилтнууд эхлээд тус хөлгийг барьцаалжээ. Сүүлд далайн дээрэмчдийн зэвсэгт бүлэг тэдэнтэй нийлж, хүчээ зузаатгасан байна.</p>

<p>Хятадын талтай хамгаалалтын гэрээ байгуулсан Сомалийн компани барьцаалагчдад $300,000-ыг санал болгосон ч хүлээж аваагүй тухай эх сурвалжууд мэдээлжээ.</p>

<p>Европын Холбооны далайн дээрэмтэй тэмцэх тэнгисийн хүч Аталанта нөхцөл байдлыг анхааралтай ажиглаж байгаа бөгөөд барьцаалагдсан хөлгийн ажилтнууд эсэн мэнд байгааг Баасан гарагт мэдээлсэн юм.</p>

<p>Олон жил нам гүм байсан Сомалийн далайн дээрэмчдийн үйл ажиллагаа сүүлийн үед эрчимжиж эхэлснийг энэ үйл явдал харуулж байна.</p>

<p>Энэ оны гуравдугаар сард далайн дээрэмчид Мозамбик улсаас Арабын Нэгдсэн Эмират улс руу 55,000 тонн нүүрс тээвэрлэж явсан Бангладешийн ачааны хөлгийг барьцаалж байв.</p>

<p>Хөлгийн эзэн болох Бангладешийн KSRM групп цүнхтэй их хэмжээний мөнгийг барьцаалагчдад агаараас хаяж өгсний дараа &ldquo;MV Abdullah&rdquo; хөлгийг чөлөөлсөн юм.</p>

<p>Хэр хэмжээний мөнгө өгснөө тус групп нууцалж байгаа.</p>

<p>Энэ явдлаас хойш Энэтхэгийн далайд хэд хэдэн ийм хэрэг гарсан нь Сомалийн далайн дээрэмчдийн үйл ажиллагаа сэргэж болзошгүй гэсэн айдсыг үүсгээд байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>AFP</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:18:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Сирийн босогчид нийслэл Дамаск хотыг бүсэлж эхэлжээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Арав орчим хоногийн өмнө давшилтаа эхлүүлсэн Сирийн босогчид хэд хэдэн хотыг дараалан эзэлснийхээ дараа нийслэл Дамаск хотыг бүсэлж эхэлжээ.</p>

<p>Өчигдөр тус улсын ерөнхийлөгч Башар аль Ассад улс орноосоо дүрвэсэн тухай яриа гарсныг Сирийн ерөнхийлөгчийн хэвлэлийн алба няцаасан байна.</p>

<p>Өнгөрсөн долоо хоногийн Лхагва гарагт Хаяат Тахрир аль Шам (ХТШ) исламын зэвсэгт бүлэглэлийн тэргүүлсэн босогчдын хүч засгийн газрын армийн эсрэг шинэ давшилт эхлүүлж, хэдхэн хоногийн дотор Сирийн хоёр дахь том хот Алеппог эзэлсэн юм.</p>

<p>Дараа нь Хама хотыг эзэлж одоо Хомс хотыг авахаар тулалдаж байна.</p>

<p>Өчигдрийн байдлаар босогчдын өөр нэг бүлэг Сирийн өмнөд бүсийн Дараа, Свейда мужуудаас Ассадын армийн цэргүүдийг шахан гаргаж, Дараяа хотод нэвтэрчээ.</p>

<p>Уг хот нь нийслэл Дамаскын төвөөс 10 хүрэхгүй километрын зайд оршдог.</p>

<p>Дамаскаас зүүн зүгт оршдог эртний Палмира хотыг Чөлөөт Сирийн Арми босогчдын бүлэглэл эзэлсэн тухай мэдээ ирж байна.</p>

<p>Ингэснээрээ босогчид нийслэл Дамаск хотыг алсуур тойрон бүслэх боломжтой болж байгаа юм.</p>

<p>Ассадын армийн цэргүүд Хомс хотыг босогчдоос хамгаалан тулалдаж байгааг Сирийн төв хэвлэл өчигдөр мэдээлжээ.</p>

<p>Энэ хотыг алдвал Ассадын дэглэм тэнгисийн эргийн бүс нутгаасаа таслагдах юм. Тэнгисийн эргийн Тартус, Латакиа мужуудад Ассадад үнэнч шашны алавит урсгалынхан төвлөрдгөөс гадна гол холбоотон Оросын цэргийн бааз байрладаг.</p>

<p>Бас босогчдын зэвсэгт бүлэглэлүүд нийслэл Дамаск хотыг бүх талаас нь бүслэн давших боломжтой болно.</p>

<p>Өчигдөр Иракийн засгийн газар Сирийн армийн 2,000 орчим цэрэг босогчдоос зугтан нутаг дэвсгэрт нь орж ирснийг мэдээлжээ.</p>

<p>2011 онд эхэлсэн иргэний дайнд Ассадын дэглэмийг цэрэг зэвсэг, хөрөнгө мөнгөөр дэмжиж байсан Орос, Иран улсууд энэ удаа өмнөх шигээ туслахгүй нь тодорхой болоод байна.</p>

<p>Ираны хилийн чанад дахь хамгийн хүчирхэг холбоотон Ливаны Хебзолла байгууллагын ерөнхий нарийн бичгийн дарга Наим Кассем өнгөрсөн Пүрэв гарагт хэлсэн үгэндээ тус байгууллага Ассадын дэглэмийн талд байгаа ч бодитой тусламж үзүүлэх боломжгүйгээ илэрхийлсэн юм.</p>

<p>Өчигдөр Сирийн төрийн төв хэвлэл ерөнхийлөгч Ассад эх орноосоо дүрвэсэн гэх мэдээллийг үгүйсгэжээ.</p>

<p>&ldquo;Арабын Бүгд Найрамдах Сири Улсын ерөнхийлөгчийн тамгын газар ноён ерөнхийлөгч нийслэл Дамаск хотод үндсэн хуулиар олгогдсон ажил үүргээ үргэлжлүүлэн хашиж байгааг баталлаа&rdquo; гэж уг мэдээнд өгүүлсэн байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Reuters</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:51:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Сэргээн босгосон Парисын дарь эхийн сүмийн нээлтэд дэлхийн 50 улсын төрийн тэргүүн оролцлоо</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Таван жилийн өмнө гал түймэрт шатсан Парисын дарь эхийн сүмийг сэргээн босгосны дараах нээлтийн ёслолын ажиллагаа Бямба гарагт Францын нийслэл хотод болж өнгөрлөө.</p>

<p>Нотр Дамыг 1345 онд анх нээж байсан бөгөөд тухайн үедээ 200,000 орчим оршин суугчтай Парис хотын хамгийн өндөр барилга байсан гэдэг.</p>

<p>13, 14 дүгээр зууны архитектурын гайхамшигт тооцогддог католик шашны уг сүм 2019 оны дөрөвдүгээр сарын 15-ны шөнө галд шатаж, асар их хэмжээгээр сүйдэж байжээ.</p>

<p>Тухайн үед Францын ерөнхийлөгч Эммануэл Макрон таван жилийн хугацаанд Нотр Дамыг үнсэн дундаас босгохоо амлаж байв.</p>

<p>Тэгвэл яг таван жил, найман сарын дараа ийнхүү шинээр нээгдэж байна.</p>

<p>Сүмийг сэргээн босгоход дэлхийн олон орноос 850 сая еврогийн хандив цугларсан бөгөөд үүний 700 саяар гүйцэтгэжээ.</p>

<p>Үлдсэн 150 сая еврог сүмийн гадна хэсгийг засварлахад зарцуулахаа төслийн ахлагч Филипп Жост мэдэгдсэн байна.</p>

<p>Сэргээн босголтын ажилд 250 орчим компани, 2,000 орчим ажилчин, нарийн мэргэжилтэн гар бие оролцжээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/dbqof4_notre_dame_3_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/dbqof4_notre_dame_3_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 56.25%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/xea2fb_notre_dame_2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/xea2fb_notre_dame_2_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.640625%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/mwjz4m_notre_dame_4_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/mwjz4m_notre_dame_4_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">Нотр Дамын нээлтэд Элисейн ордон 100 хүндтэй зочныг урьсны дотор 50 нь төрийн тэргүүнүүд байв.</p>

<p>Хүндэт зочдын дотор АНУ-ын ерөнхийлөгчийн сонгуульд ялсан Дональд Трамп, АНУ-ын тэргүүн хатагтай Жилл Байден, Их Британийн хаан ширээг залгамжлах хунтайж Уилльям, Итали, Грек, Украины ерөнхийлөгч нар, Бельги, Испани, Монакогийн хаад, Люксембургийн гүн, Катарын эмир нар байсан юм.</p>

<p>Ромын католик сүм хийдийн тэргүүн Францискийг урьсан ч тэр энэ долоо хоногт Францын Корсик аралд айлчилж байгаа гэсэн шалтгаанаар ирээгүй байна.</p>

<p>Нотр Дам өнөөдөр буюу Ням гарагийн 18:30 цагт олон нийтэд үүд хаалгаа нээх гэнэ.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>The Guardian</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:15:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>ЦУОШГ: Ирэх долоо хоногт ихэнх нутгаар цас орж, шуурна</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Цаг Уур, Орчны Шинжилгээний Газар (ЦУОШГ)-аас арванхоёрдугаар сарын 9-13-н буюу ойрын таван өдрийн цаг агаарын урьдчилсан төлөв байдлыг танилцуулж байна.</p>

<p>Тус байгууллагын мэдээлснээр энэ сарын 9-нд баруун аймгуудын нутгийн баруун болон хойд, төвийн аймгуудын нутгийн баруун хойд хэсгээр хойд хэсгээр цас орж, цасан шуурга шуурна.</p>

<p>Харин энэ сарын 10-нд баруун аймгуудын ихэнх нутаг, төвийн аймгуудын нутгийн баруун хэсгээр, 11-нд баруун аймгуудын нутгийн зарим газар, төвийн аймгуудын ихэнх нутаг, говийн аймгуудын нутгийн хойд болон зүүн, зүүн аймгуудын нутгийн баруун өмнөд хэсгээр, 12-нд төв болон говийн аймгуудын нутгийн зүүн, зүүн аймгуудын нутгийн өмнөд хэсгээр цас орж, цасан шуурга шуурна.</p>

<p>Салхи ихэнх хугацаанд секундэд 5-10 метр, энэ сарын 9-нд Алтайн салбар уулсаар секундэд 12-14 метр хүрч ширүүсэх аж.</p>

<p>Дархадын хотгор болон Завхан голын эх, Хүрэнбэлчир орчмоор шөнөдөө -33...-38 градус, өдөртөө -20...-25 градус, Хангай, Хөвсгөл, Хэнтийн уулархаг нутаг, Идэр, Эг, Үүр, Ерөө, Туул, Тэрэлж, Хэрлэн, Онон, Улз, Халх голын хөндий, Дарьгангын тал нутгаар шөнөдөө -25...-30 градус, өдөртөө -14...-19 градус, говийн бүс нутгийн өмнөд хэсгээр шөнөдөө -13...-18 градус, өдөртөө -5&hellip;-10 градус, бусад нутгаар шөнөдөө -18&hellip;-23 градус, өдөртөө -10...-15 градус хүйтэн байна.</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:00:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Эрх баригч намын гишүүд санал хураалтыг эсэргүүцсэний үр дүнд Өмнөд Солонгосын ерөнхийлөгч суудалдаа үлдлээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Улс орондоо онц байдлын дэглэм тогтоосон Өмнөд Солонгосын ерөнхийлөгч Юн Сүк Ёлд итгэл үзүүлэх эсэх асуудлаар санал хураалт өчигдөр тус улсын парламентад зохион байгуулагдах байв.</p>

<p>Гэвч эрх баригч Ардын Хүч намын гишүүд санал хураалтын өмнө чуулганы танхимыг орхин гарсны улмаас ерөнхийлөгч суудалдаа үлдэж чадсан байна.</p>

<p>Хэрвээ Өмнөд Солонгосын парламент Үндэсний Ассамблейн 300 гишүүний гуравны хоёр буюу 200 гишүүн дэмжвэл ерөнхийлөгчийг огцруулах үйл явц эхлэх байлаа.</p>

<p>Ийм үр дүнд хүрэхийн тулд сөрөг хүчний намуудын 192 гишүүнтэй эрх баригч намын найман гишүүн нэгдэх ёстой байв.</p>

<p>Гэвч эрх баригч намын 108 гишүүн чуулганы танхимыг орхин гарсан тул санал хураалт явуулахад шаардлагатай ирц хүрээгүй юм.</p>

<p>Ассамблейн спикер У Вон Шик гишүүдийг танхимдаа буцан ирж, санал хураалтад оролцохыг уриалсан ч ганцхан гишүүн буцаж ирсэн байна.</p>

<p>Чуулганаас өмнө эрх баригч намын зарим гишүүд Юн Сүк Ёлыг огцруулахыг дэмжиж байгаагаа мэдэгдэж байсан ч өчигдөр өглөө ард түмнээс уучлал гуйсных нь дараа бодлоо өөрчилсөн бололтой.</p>

<p>Бямба гарагийн өглөө ерөнхийлөгч Юн Сүк Ёл телевизээр олон нийтэд хандаж үг хэлэхдээ &ldquo;улс орондоо эмх замбараагүй байдал үүсгэсэндээ уучлал гуйж, дахин онц байдлын дэглэм зарлахгүйгээ амласан&rdquo; юм.</p>

<p>Гол сөрөг хүчин Солонгосын Ардчилсан нам санал хураалтад оролцоогүй эрх баригч намын гишүүдийг шүүмжилж, ерөнхийлөгчийг огцруулах үйл ажиллагаагаа зогсоохгүйг амласан байна.</p>

<p>Тэд долоо хоног бүр санал хураалт явуулах оролдлогоо давтахыг энэ үеэр мэдэгджээ.</p>

<p>&ldquo;Ардын Хүч нам бол ардчилсан нам биш. Энэ нам бол төрийн эсрэг бослогод идэвхтэй оролцсон гэмт хэрэгтэн, урвагч юм. Бид импичментийн санал хураалтыг дахин санаачилж, энэ оны эцэс гэхэд батлуулах болно. Бид парламентын ээлжит чуулганы хугацаа дууссаны маргааш буюу арванхоёрдугаар сарын 11-нд ээлжит бус чуулганыг зарлан хуралдуулж, 14-ний өдөр дахин санал хураалт зохион байгуулна&rdquo; гэж тус намын тэргүүн И Жэ Мюн мэдэгдсэн юм.</p>

<p>Харин эрх баригч нам онц байдлын дэглэм тогтоох болсон шалтгааныг мөрдөн шалгаж, үүссэн тогтворгүй байдлыг аль болох хурдан арилгахаа мэдэгджээ.</p>

<p>&ldquo;Төрийн үйл хэрэгт эмх замбараагүй байдал үүссэн энэ үед импичментийн санал хураалт явуулах нь зохимжгүй гэж бид үзэж байна. Ийм үйлдэл дахин давтагдах ёсгүй&rdquo; гэж Ардын Хүч намын төлөөлөгч Шин Дон Ук хэлсэн байна.</p>

<p>Гэхдээ тус нам ерөнхийлөгч Юн Сүк Ёл буруутай нь мөрдөн шалгалтаар тогтоогдвол хариуцлага тооцохоо амлажээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/bn56bx_skorea_impichment_motion_2_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/8/bn56bx_skorea_impichment_motion_2_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.45454545454545%;">&nbsp;</div>
</div>

<p class="phalf">Ерөнхийлөгчид итгэл үзүүлэх эсэх асуудлаар парламент санал хураалт явуулж чадаагүй нь ард иргэдийн бухимдлыг улам хурцатгаж магадгүй байна.</p>

<p>Өчигдөр 15:00 цагаас хойш олон зуун мянган иргэн парламентын байрны гадна цугларч, санал хураалтын үр дүнг хүлээж байв.</p>

<p>Баасан гарагийн байдлаар Юн Сүк Ёлын рэйтинг 13 хувьд хүрч, 2022 оны тавдугаар сард тангараг өргөснөөсөө хойших хугацааны хамгийн доод түвшинд хүрснийг Gallup Korea байгууллагын судалгаа харуулжээ.</p>

<p>Пүрэв гарагт явуулсан санал асуулгад оролцогчдын 74 хувь нь Юн Сүк Ёлыг огцруулахыг дэмжсэн байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>BBC</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 09:37:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Сүүлийн үед иргэд угаарын хийд хордож нас барах, хордох асуудал их бүртгэгдэж байна</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Сүүлийн үед иргэд угаарын хийд хордож нас барах, хордох асуудал их гарч байгаа тул цагдаагийн байгууллагаас &quot;Галлахдаа анхааръя&quot; аяныг зохион байгуулж байгаа юм.</p>

<p>Энэ аяны хүрээнд мэргэжлийн байгууллагаас бүрдсэн баг нэг сарын хугацаанд гэр хорооллын айлуудаар явж, шалгалт хийсэн байна.</p>

<p>Нөлөөллийн аяны хүрээнд өнөөдөр Чингэлтэй дүүргийн Онцгой Байдлын Хэлтэс, Экологийн Цагдаагийн алба, Улаанбаатар цахилгаан түгээх станц, &quot;Таван толгой түлш&quot; компани хамтран Чингэлтэй дүүргийн 24 дүгээр хорооны айл өрхүүдийг мэдээллээр хангах, зөвлөгөө өгөх болон хяналт шалгалтын ажил хийжээ.</p>

<p>Энэ талаар<strong>&nbsp;Экологийн цагдаагийн албаны урьдчилан сэргийлэх хамтын ажиллагааны ахлах мэргэжилтэн, цагдаагийн ахлах дэслэгч Т.Билгүүнтөгс&nbsp;</strong>&quot;Аяны хүрээнд Нийслэлийн Засаг Даргын Тамгын Газар (НЗДТГ), Нийслэлийн Онцгой Байдлын хэлтэс болон Цагдаагийн байгууллагаас 137 чиглэлд 9,000 гаруй алба хаагчдыг хамруулан зохион байгууллаа. Нийт 12,000 гаруй айлд сэрэмжлүүлэг өгсөн&quot; гэж ярилаа.</p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 18:42:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ардчиллын барилдаанд улсын заан Д.Хүдэрбулга түрүүллээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Ардчилсан хувьсгалын 35 жил, Ардчиллын төлөөх намууд нэгдсэний 24 жилийн ойд зориулсан Улс, аймаг, цэрэг, сумын цолтой хүчит 128 бөхийн барилдаанд Төв аймгийн Өндөрширээт сумын харьяат, Сүлд спорт хороо, Заамар Өгөөмөр Хайрхан ХХК, Дорнын Өртөө ХХК, Нэгдэл клуб, ШШГЕГ 427-р анги, Батхаан Транс ХХК, Дүнжингарав дэвжээний бөх, улсын заан Доржхандын Хүдэрбулга түрүүлж, Завхан аймгийн Яруу сумын харьяат, &ldquo;Хилчин&rdquo; спорт хороо, &ldquo;Жем интернэшнл&rdquo; ХХК, &ldquo;Даян&rdquo; дэвжээний бөх, улсын заан Мөнхтөрийн Лхагвагэрэл үзүүрлэв.</p>

<p>Дөрөвт Булган аймгийн Орхон сумын харьяат, Хипчин спорт хороо, Вайт Эвэнт Холл ХХК, Дээдсийн жигүүр ХХК, &quot;Булган Хан&quot; дэвжээний бөх, улсын начин Э.Сумъяабат, Орхон аймгийн Баян-Өндөр сумын харьяат, Алдар спорт хороо, ЗХ-ний 326-р анги, Нэгдэл клубын бөх, сумын заан Д.Төгс-Эрдэнэ нар шалгарлаа.</p>

<p>Наймд улсын начин Х.Цогтгэрэл, улсын начин Э.Батмагнай, улсын начин Э.Мөнхжаргал, улсын начин Л.Энхсаруул нар шалгарав.</p>

<p>УИХ-ын гишүүн Ч.Лодойсамбуу ЗОРИГ ардчиллын хүрээлэнгийн &ldquo;ЗОРИГТОН&rdquo; хэмээх анхны шагналаа сумын заан Д.Төгс-Эрдэнэд гардуулав. Тэрбээр нэгийн даваанд улсын арслан Б.Орхонбаярыг, хоёрын даваанд дархан аварга Н.Батсуурийг, гурвын даваанд улсын харцага Л.Лха-Очирыг, дөрвийн даваанд улсын арслан Ц.Бямба-Отгоныг, тавын даваанд улсын начин Э.Батмагнайг тус тус давсан юм. Тус шагналыг 3.000.000 төгрөг дагалдаж байгаа аж. Мөн &quot;Уран барилдааны шагнал&quot;-ыг сумын заан Д.Төгс-Эрдэнэд өглөө.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Монголын Үндэсний Бөхийн Холбоо</strong></p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 18:02:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Иргэдийн оролцоог нэмэгдүүлэх хүний эрхийн сургагч багш нарыг бэлтгэж эхэллээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Эрх чөлөөт нийгмийн үнэ цэн, хүний эрхийн талаарх мэдлэгийг түгээх, залуусыг хүний эрхийн хамгаалагч болгоход дэмжлэг үзүүлэх зорилготой &ldquo;Бидний эрх, бидний оролцоо&rdquo; сургагч багшийн хөтөлбөр өнөөдөр (2024.12.07) Төрийн ордонд эхэллээ. Улсын Их Хурлын дарга Д.Амарбаясгалангийн захирамжаар &ldquo;Хүний эрхийг хангах үндэсний хоёрдугаар хөтөлбөр&rdquo;-ийн төслийг нийгмийн олон талт төлөөллөөр хэлэлцүүлэх, санал бодлыг нь тусгах чиг үүрэг бүхий ажлын хэсгээс санаачлан Хүний эрхийн Үндэсний Комисс, Парламентын судалгаа, хөгжлийн хүрээлэнтэй хамтран зохион байгуулж буй хөтөлбөрт их, дээд сургуулийн 100 гаруй оюутан, залуус хамрагдаж байна.&nbsp;</p>

<p>Сургагч багш бэлтгэх хөтөлбөрийг нээж УИХ-ын гишүүн, УИХ-ын Хүний эрхийн дэд хорооны дарга, Ажлын хэсгийн ахлагч С.Эрдэнэболд, 2024-2028 оны парламент иргэн бүр эрхээ хамгийн сайнаар эдлэх боломжийг бүрдүүлэхийн тулд бодлого, стратегийн цөмийг &ldquo;хүн төв&rdquo;-тэй байхаар тодорхойлсон, үүнд иргэдийн оролцоо ихээхэн чухал гэдгийг онцлов. Түүнчлэн хүн бүр хүний эрхийн мэдрэмжтэй хандлагыг түгээж, оюутан, залуус оролцоогоороо нийгмийг давлагаалж чадвал бүх шатны шийдвэр гаргах түвшинд нөлөөлөх боломжтой гэв. ХЭҮК-ын дарга Д.Сүнжид, Монгол Улс үндэсний хууль тогтоомж болон нэгдэн орсон олон улсын гэрээгээр иргэдийнхээ эрх, эрх чөлөөг баталгаажуулсан хэмээн оролцогчдод танилцууллаа. Энэ удаагийн хөтөлбөрт хамрагдаж буй оюутнууд хоёр өдрийн багц хичээлээр онол, арга зүй, танин мэдэхүйн мэдлэг эзэмшихийн зэрэгцээ &ldquo;Хүний эрхийг хангах үндэсний II хөтөлбөр&rdquo;-ийн төсөлд саналаа тусгуулж, зарим байгууллагын үйл ажиллагаатай танилцана. Сургалт үргэлжилж байна.</p>

<div class="idrag" contenteditable="false"><script>var items_260813 = [{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/660och_viber_image_2024-12-07_13-47-06-271_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/8gl6tg_viber_image_2024-12-07_13-47-07-119_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/lrhjt7_viber_image_2024-12-07_13-47-08-562_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/okyzvx_viber_image_2024-12-07_13-47-09-500_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/0rc96j_viber_image_2024-12-07_13-47-09-815_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/k97q35_viber_image_2024-12-07_13-47-08-263_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/to8fs4_viber_image_2024-12-07_13-47-09-169_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/tuldfi_viber_image_2024-12-07_13-47-10-982_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/4xm44h_viber_image_2024-12-07_13-47-11-279_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z8dysq_viber_image_2024-12-07_13-47-11-659_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/1tj1ct_viber_image_2024-12-07_13-47-07-472_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/wjaboz_viber_image_2024-12-07_13-47-07-969_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/i2uswn_viber_image_2024-12-07_13-47-10-128_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/la64e0_viber_image_2024-12-07_13-47-12-067_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/njzx4b_viber_image_2024-12-07_13-47-08-869_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/ymop2d_viber_image_2024-12-07_13-47-06-841_x974.jpg',              w: 1280,              h: 853,							subHtml: ''          },{              src: 'https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/lyvp6b_viber_image_2024-12-07_13-47-10-451_x974.jpg',              w: 1280,              h: 1054,							subHtml: ''          }];</script>
<div class="ikong ikonpslide">
<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 0);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/660och_viber_image_2024-12-07_13-47-06-271_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 1);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/8gl6tg_viber_image_2024-12-07_13-47-07-119_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 2);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/lrhjt7_viber_image_2024-12-07_13-47-08-562_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 3);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/okyzvx_viber_image_2024-12-07_13-47-09-500_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 4);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/0rc96j_viber_image_2024-12-07_13-47-09-815_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 5);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/k97q35_viber_image_2024-12-07_13-47-08-263_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 6);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/to8fs4_viber_image_2024-12-07_13-47-09-169_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 7);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/tuldfi_viber_image_2024-12-07_13-47-10-982_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 8);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/4xm44h_viber_image_2024-12-07_13-47-11-279_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 9);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z8dysq_viber_image_2024-12-07_13-47-11-659_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 10);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/1tj1ct_viber_image_2024-12-07_13-47-07-472_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 11);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/wjaboz_viber_image_2024-12-07_13-47-07-969_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 12);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/i2uswn_viber_image_2024-12-07_13-47-10-128_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 13);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/la64e0_viber_image_2024-12-07_13-47-12-067_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 14);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/njzx4b_viber_image_2024-12-07_13-47-08-869_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-2 ikong__col--m-1-of-2 ikong__col--s-1-of-2 ikong__col--xs-1-of-2 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 15);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/ymop2d_viber_image_2024-12-07_13-47-06-841_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>

<div class="ikong__col ikong__col--1-of-1 ikong__col--m-1-of-1 ikong__col--s-1-of-1 ikong__col--xs-1-of-1 ikonpslide-item"><img onclick="ikonpslide(items_260813, 16);" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/lyvp6b_viber_image_2024-12-07_13-47-10-451_x800.jpg" style="max-width:100%;border: 1px solid #dadada;" /></div>
</div>
</div>

<p class="phalf">&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 14:07:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Нягтлан бодох бүртгэл, санхүүгийн салбарын 2024 оны шилдгүүд тодорлоо</title>
      <description>
        <![CDATA[<p class="BasicParagraph" style="text-align: justify;">Жил бүрийн Бүртгэл, санхүү, эдийн засгийн ажилтны баярыг угтан Монголын Мэргэшсэн Нягтлан Бодогчдын Институт (ММНБИ)-ээс нягтлан бодох бүртгэл, санхүүгийн оны шилдгүүдийг шалгаруулдаг уламжлалтай.</p>

<p style="text-align: justify;">Энэ оны шилдэг санхүүчдийг 12 дугаар сарын 6-нд Сангийн яам, Татварын ерөнхий газар, Нийгмийн даатгалын ерөнхий газар, Монголын мэргэшсэн үнэлгээчдийн институт зэрэг мэргэжлийн байгууллагуудтай хамтран 10 номинациар шалгарууллаа.</p>

<p style="text-align: justify;"><strong>1. Бизнесийн секторын шилдэг нягтлан бодогч, санхүүч</strong></p>

<p style="text-align: justify;">АПУ трейдинг ХХК, Ерөнхий нягтлан бодогч Гомбоогийн АРИУНАА</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/f4ce5a___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/f4ce5a___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/b445jj__DSC4508_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/b445jj__DSC4508_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 73.54166666666667%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>2. Улсын секторын шилдэг нягтлан бодогч, санхүүч</strong></p>

<p style="text-align: justify;">Нийслэлийн Хүүхэд, гэр бүлийн хөгжил, хамгааллын газрын Ерөнхий нягтлан бодогч Жамсрангийн ОЮУНЦОГ</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/ncx7cx___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/ncx7cx___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/0e234e__DSC4466_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/0e234e__DSC4466_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 65.36458333333334%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>3. Шилдэг хараат бус аудитор</strong></p>

<p style="text-align: justify;">Эрнст энд Янг Монголия Аудит ХХК-ийн партнер/гүйцэтгэх захирал&nbsp;</p>

<p style="text-align: justify;">Доржбатын МАНДАХБАЯР</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/wltyh7___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/wltyh7___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 70.15625%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>4. Нягтлан бодох бүртгэлийн шилдэг багш</strong></p>

<p style="text-align: justify;">ХААИС, ЭЗБС-ийн багш Ядамдоржийн Нансалмаа</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/911z5h___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/911z5h___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 76.45833333333333%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>5. Нягтлан бодох бүртгэлийн шилдэг судлаач-багш</strong></p>

<p style="text-align: justify;">СЭЗИС-ийн багш, профессор Гарамдоржийн Гантулга</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z452ie___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z452ie___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>6. Нягтлан бодох бүртгэлийн шилдэг бүтээл</strong></p>

<p style="text-align: justify;">МУИС, Бизнесийн сургууль, НББ-ийн тэнхим. &ldquo;Бизнесийн байгууллагын санхүү эдийн засгийн шинжилгээ&rdquo; сурах бичиг</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/6c3upm__DSC4069_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/6c3upm__DSC4069_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;">Зохиогч: МУ-ын гавьяат багш, доктор, профессор Б.Сайнжаргал</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/xoade5___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/xoade5___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>7. Орон нутгийн шилдэг санхүүч</strong></p>

<p style="text-align: justify;">Дундговь аймгийн Засаг даргын тамгын газар, Төсвийн ахлах мэргэжилтэн</p>

<p style="text-align: justify;">Нямцэрэнгийн СҮХБААТАР</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/x4ko4i___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/x4ko4i___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/1iqmqe__DSC4235_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/1iqmqe__DSC4235_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 74.47916666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>8. Шилдэг үнэлгээчин</strong></p>

<p style="text-align: justify;">ММҮИ-ийн Удирдах зөвлөлийн дарга бөгөөд тэргүүн Гомбын Баянмөнх</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/w9vftw___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/w9vftw___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 64.84375%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>9. Татварын албаны шилдэг санхүүч</strong></p>

<p style="text-align: justify;">ТЕГ-ын Татварын удирдлага, олон улсын татварын газрын дарга Дондогийн Сайханчулуун</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/tp4bna___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/tp4bna___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/oyii4u__DSC4683_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/oyii4u__DSC4683_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;"><strong>10. Нийгмийн даатгалын шилдэг санхүүч</strong></p>

<p style="text-align: justify;">НДЕГ-ын Ахлах нягтлан бодогч Пунцагсүрэнгийн АДЪЯАСҮРЭН</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/bef2so___ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/bef2so___x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikon-block-container">Мөн энэ үеэр ММНБИ өөрийн гишүүн байгууллагуудаас шилдэг аудитын компанийг 3 номинациар тодрууллаа.</div>

<p style="text-align: justify;">&quot;Нийгмийн хариуцлагыг хэрэгжүүлэгч шилдэг аудитын компани&quot;- <strong><u>&ldquo;Кэй Пи Эм Жи Аудит&rdquo; ХХК </u>&nbsp;( KPMG Audit )</strong></p>

<p style="text-align: justify;">&ldquo;Кэй Пи Эм Жи Аудит&rdquo; ХХК&nbsp; нь нийгмийн хариуцлагын хүрээнд нягтлан бодох бүртгэл, аудитын мэргэжлийг сурталчлах, түгээх, шинэ залуу үеийн НББ-ийн мэргэжлийн боловсролыг хөгжүүлэхэд их дээд сургуулиудтай хамтран ажиллаж байна. Түүнчлэн тогтвортой хөгжлийн Net Zero санаачилгыг хэрэгжүүлэх хүрээнд хог хаягдлын дахин боловсруулах арга ажиллагааг дэмжин ажиллаж байна.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/71lqkf_kpmg_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/71lqkf_kpmg_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;">&ldquo;Ажлын байр нэмэгдүүлэгч шилдэг аудитын компани&quot;-<strong><u>&ldquo;Hексиа Глобал Монголиа Аудит&rdquo; ХХК</u> (Nexia Global Mongolia Audit)</strong></p>

<p style="text-align: justify;">&ldquo;Hексиа Глобал Монголиа Аудит&rdquo; ХХК нь олон улсын тэргүүлэх 10 сүлжээ байгууллагын нэг болох Nexia Global байгууллагын эгнээнд нэгдэн орсон цагаасаа үйл ажиллагаагаа өргөжүүлсээр байна. Өнгөрсөн онд ажлын байрны орон тоог 200%-иар нэмэгдүүлсэн амжилт үзүүллээ.</p>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/vepw1c_-_H__ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/vepw1c_-_H__x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 150%;">&nbsp;</div>
</div>

<div class="ikonmedia margin-bottom16" contenteditable="false" da="zoom"><img class="thumb" src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z6krcl_bdo_audit_ph.jpg" /> <img alt="зураг" class="ikonlazy" data-action="zoom" data-src="https://content.ikon.mn/news/2024/12/7/z6krcl_bdo_audit_x974.jpg" />
<div class="ikonarsave" style="font-size: 0;line-height: 0;padding-bottom: 66.66666666666666%;">&nbsp;</div>
</div>

<p style="text-align: justify;">&quot;Оны онцлох аудитын компани&quot; -аар &nbsp;<strong><u>БДО Аудит ХХК&nbsp;</u> (BDO Audit) тус тус шалгарлаа.</strong></p>

<p style="text-align: justify;">Аудитын Чанарын удирдлагын олон улсын стандартуудыг нэвтрүүлэх үйл ажиллагаанд манлайлал үзүүлэн, өөрсдийн арга туршлагыг үндэсний аудитын компаниудад түгээн, сурталчлахад мэргэжлийн байгууллагатай идэвхтэй хамтран ажиллаж ирсэн.</p>

<p style="text-align: justify;">Түүнчлэн ажилтан солилцооны хөтөлбөрийг нэвтрүүлж, шилдэг туршлага, ур чадварыг нутагшуулах зорилтыг ханган ажиллахын зэрэгцээ өөрийн чадварлаг боловсон хүчний нөөцөд тулгуурлан мэргэжлийн үйлчилгээг экспортлох үйл ажиллагааг санаачлан эхлүүлж, одоогоор гадаадын 6 улс оронд мэргэжлийн үйлчилгээг үзүүлээд байна.</p>

<p style="text-align: justify;">Тус компани нь үүлэн технологид суурилсан цаасгүй ажлын байрны орчныг&nbsp;хөгжүүлэхийн зэрэгцээ хүний нөөцийн менежментийг сайжруулахад томоохон хөрөнгө оруулалт хийсэн гэх зэрэг олон амжилтаар оны онцлох компани боллоо.<span style="font-size:12pt"><span style="font-family:&quot;Times New Roman&quot;,serif"><span lang="MN" style="font-size:11.0pt"><span style="font-family:&quot;Arial&quot;,sans-serif"><span style="color:black"> </span></span></span><span lang="EN-US" style="font-size:11.0pt"><span style="font-family:&quot;Arial&quot;,sans-serif"><span style="color:black"></span></span></span></span></span></p>

<p style="text-align: justify;">&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 13:08:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Дэлхийн хамгийн өндөр настай зэрлэг шувуу 74 насандаа өндөглөжээ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Шинжлэх ухаанд одоогоор мэдэгдэж байгаа дэлхийн хамгийн өндөр настай зэрлэг шувуу 74 насандаа өндөг гаргасан тухай АНУ-ын судлаачид энэ долоо хоногт мэдээлжээ.</p>

<p>Висдом гэж судлаачдын нэрлэсэн Лаисан альбатросс төрлийн урт далавчит тэнгисийн шувуу саяхан Хавайн арлуудын баруун хойд захад нүүдэллэн ирээд өндөг гаргасан юм байна.</p>

<p>Судлаачид үүнийг Висдомын амьдралынхаа турш гаргасан 60 дахь өндөг болохыг мэдээлжээ.</p>

<p>Висдом болон түүний эр хамтрагч Акеакамай нар 2006 оноос хойш жилд бүр энд нүүдэллэн ирээд өндөглөдөг байсан гэнэ.</p>

<p>Лаисан альбатросс төрөл зүйлийн шувуунууд хослон амьдарч, жил бүр нэг өндөг гаргадаг юм.</p>

<p>Гэхдээ Акеакамай сүүлийн жилүүдэд харагдахаа больж, Висдом ч дөрвөн жил өндөглөөгүй гэнэ.</p>

<p>Харин сая Висдом нүүж ирэхдээ шинэ хамтрагчтай болсон байжээ.</p>

<p>&ldquo;Бид түүнийг өндгөө амжилттай дарж, дэгдээхэйтэй болно гэдэгт итгэлтэй байна&rdquo; гэн &ldquo;Midway Atoll National Wildlife Refuge&rdquo; байгууллагын биологич Жонатан Плиснер хэлжээ.</p>

<p>Лаисан альбатрос шувууны хосууд хоёр сар орчим хугацаанд ээлжлэн өндгөө дардаг.</p>

<p>Дэгдээхэйнүүд нь гарснаасаа хойш таваас зургаан сарын дараа далай тэнгисийн усан дээгүүр нисэх чадвартай болдог байна.</p>

<p>Висдом анх 1956 онд үржилд орж эхэлснээсээ хойш 30 гаруй дэгдээхэй өсгөснийг Плиснер мэдээлжээ.</p>

<p>АНУ-ын Далай, Агаар Мандлын Үндэсний Захиргааны мэдээллээр бол Лаисан альбатросс төрлийн шувуу дунджаар 68 насалдаг юм байна.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Associated Press</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:40:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Токио хотын захиргаа төрөлтийг дэмжих зорилгоор ажлын дөрвөн өдөртэй долоо хоногт шилжинэ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Япон улсын нийслэл Токио хотын захиргаа дөрөвдүгээр сард эхлэх ирэх санхүүгийн жилээс ажлын дөрвөн өдөртэй долоо хоногт шилжих төлөвлөгөөг энэ долоо хоногт зарлажээ.</p>

<p>Энэ нь ажилтнуудын ар гэртээ анхаарал тавих боломжийг нэмэгдүүлэх замаар төрөлтийг дэмжих зорилготой юм байна.</p>

<p>Үүнээс гадна бага сургуулийн нэгээс гуравдугаар ангийн хүүхэдтэй эцэг эхчүүдэд цалингаасаа бага хэмжээгээр суутгуулаад ажлаас эрт тарах боломжийг олгохоор болжээ.</p>

<p>&ldquo;Бид ажлын арга барилаа уян хатан болгон өөрчлөх замаар хүүхэд төрүүлэх, хүүхэд асрах гэх мэт хувийн амьдралын шаардлагын улмаас хэн ч ажлын байраа орхихгүй байх боломжийг баталгаажуулах болно. Манай үндэстэн хүнд хэцүү үеийг туулж буй энэ үед Токио хот иргэдийнхээ амьдрал ахуй, эдийн засгийг хамгаалах, сайжруулах чиглэлд санаачилга гаргах цаг нь болсон&rdquo; гэж Лхагва гарагт тавьсан илтгэлдээ Токио хотын захирагч Юрико Коикэ хэлсэн юм.</p>

<p>Хэдийгээр Японы засгийн газар залуусыг гэр бүлтэй болохыг дэмжсэн янз бүрийн бодлого явуулж байгаа ч төрөлтийн түвшин жил дараалан буурсаар энэ оны зургаадугаар сард түүхэн доод хэмжээндээ хүрсэн.</p>

<p>Тухайлбал өнгөрсөн онд Японд дөнгөж 727,277 хүүхэд мэндэлж, эмэгтэйчүүдийн амьдралынхаа турш төрүүлсэн хүүхдийн дундаж тоо 1.2 хүрсэн юм.</p>

<p>Хүн амын тоо тогтвортой хэмжээнд байхын тулд энэ үзүүлэлт 2.1 байх ёстой.</p>

<p>Судлаачид тус улсын хүн амын бууралтыг ажлын өндөр ачаалал, амьжиргааны зардлын өсөлттэй холбон тайлбарладаг.</p>

<p>Бусад улсуудын нэгэн адил Японы эмэгтэйчүүдэд ажлын байр, гэр бүл хоёрын нэгийг сонгох хэцүү шаардлага тулгардаг.</p>

<p>Дэлхийн Банкнаас гаргасан ажиллах хүчний хүйсийн харьцааны судалгаагаар өнгөрсөн онд Японы хөдөлмөрийн насны эмэгтэйчүүдийн 55 хувь, эрэгтэйчүүдийн 72 хувь ажил эрхэлж байжээ.</p>

<p>Энэ нь дэлхийн өндөр хөгжилтэй улсуудтай харьцуулахад хамгийн их зөрүү юм.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>CNN</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:18:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
    <item>
      <title>Оросын эрх баригчид Сирийн дэглэмийг аврах боломжгүйгээ Ассадад мэдэгдсэн гэнэ</title>
      <description>
        <![CDATA[<p>Сирийн дарангуйлагч Башар аль Ассадын дэглэмийн гол хамгаалагчдын нэг Орос улс байсан.</p>

<p>2011 онд эхэлсэн иргэний дайнаар Ассадын дэглэм унахын ирмэг дээр ирээд байхад 2015 онд Оросын цэргийн бааз Сирид нээгдсэнээр аврагдаж байв.</p>

<p>Харин энэ удаа туслах боломжгүйгээ Москвагийн эрх баригчид Сирийн ерөнхийлөгчид мэдэгдсэн тухай эх сурвалжууд мэдээлжээ.</p>

<p>Тухайлбал Оросын тал &ldquo;өөр илүү чухал шийдвэрлэх асуудалтай&rdquo; гэсэн үндэслэлээр тусламж дэмжлэгээ хязгаарлахаас өөр аргагүй байгааг Ассадын засгийн газарт мэдэгдсэнийг Sky News Arabia суваг Сирийн албаны эх сурвалжаас уламжлан мэдээлсэн байна.</p>

<p>Москвад одоогоор Ассадын дэглэмийг аврах төлөвлөгөө байхгүйг Кремлийн нэрээ нууцалсан эх сурвалж баталсан тухай Блүүмбэрг мэдээлжээ.</p>

<p>Өнгөрсөн долоо хоногийн Лхагва гарагт Сирийн босогчид засгийн газрын армийн эсрэг шинэ давшилт эхлүүлснээр хоёр том хотыг эзлээд байгаа.</p>

<p>Хаяат Тахрир аль Шам (ХТШ) исламист бүлэглэлийн тэргүүлсэн босогчид Алеппо, Хама хотуудыг дараалан эзэлснийхээ дараа стратегийн чухал ач холбогдолтой Хомс хотын зүгт давшиж эхлээд байна.</p>

<p>Хомс хотыг босогчид эзэлбэл Сирийн засгийн газрыг тэнгисийн эрэг орчмын нутгаас салгах юм. Тэнд Оросын тэнгисийн цэргийн Тартус бааз оршдог.</p>

<p>Энэ долоо хоногийн эхээр Оросын хөлгүүд тус баазыг орхин явсан байна. ОХУ-ын батлан хамгаалах яам үүнийгээ Газар дундын тэнгист байлдааны бэлтгэл сургуулилалт явуулах зорилготой гэж тайлбарлажээ.</p>

<p>&ldquo;Ассадын дэглэмийн ирээдүй хэзээ ч өнөөдрийнх шиг бүрхэг байсангүй. Одоо Оросын тал түүнийг аврах боломжгүй, магадгүй хүсэхгүй байгаа нь харагдаж байна&rdquo; гэж Вашингтонд төвтэй Ойрх Дорнодын Хүрээлэнгийн Сири болон Терроризм, Экстремизмтэй тэмцэх хөтөлбөрийн захирал Чарльз Листер ярьсан байна.</p>

<p>Өнгөрсөн долоо хоногт босогчид Сирийн хоёр дахь том хот Алеппог эзэлсний дараа Оросын эрх баригчид Сири дэх цэргийн хүчний командлагч, дэслэгч генерал Сергей Киселийг огцруулсан нь тодорхой болсон юм.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эх сурвалж: <strong>Bloomberg</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]>
      </description>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:50:00 +0800</pubDate>
      <link></link>
      <guid></guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
